\section{Stundensatzrechner}
\byte{15 Z.}{\arrays \schleifen}

Schreiben Sie ein Programm, welches den Lohn verschiedener Arbeiter berechnet.\\
\newline
Gehen Sie dazu folgendermaßen vor:\\

\subsection{Datenerfassung}
\subsubsection{Arbeiteranzahl}
Entscheiden Sie sich für eine Anzahl von Arbeitern, für die Sie den Lohn berechnen wollen. Speichern Sie diesen Wert in der Variable \enquote{mitarbeiterAnzahl}. Welcher Datentyp wäre hier sinnvoll?\\
\subsubsection{Lohnverzeichnis}
Erstellen Sie ein float-Array \enquote{lohn} welches später den Gesamtlohn für jeden Arbeiter enthalten soll.\\
Welche Größe sollte dieses Array haben?\\
\subsubsection{Stundensatz}
Erstellen Sie ein Array, welches den Stundensatz für jeden Arbeiter enthält. Wenn Sie selbst festlegen wollen, welchen Stundensatz der jeweilige Arbeiter erhält, initialisieren Sie das Array über Listenschreibweise.
\begin{lstlisting}
	float[] stundensatz = { 17.5, 18.3, 15.9, 16.5, 20.0};
\end{lstlisting}
\subsubsection{Arbeitszeit}
Erstellen Sie ein Array, welches die Arbeitszeit der jeweiligen Arbeiter enthält. Nutzen Sie dieses Mal zum Vergleich den Array-Konstruktor 
\begin{lstlisting}
	float[] arbeitszeit = new float[mitarbeiterAnzahl];
\end{lstlisting}
um das Array zu erstellen und füllen Sie es über eine Schleife mit zufälligen Werten zwischen 40 und 100.

\subsection{Berechnung}
Nutzen Sie eine weitere Schleife, um für jeden Mitarbeiter die Arbeitszeit mit seinem Stundenlohn zu multiplizieren, und speichern Sie das Ergebnis in der entsprechenden Position in Lohn. (Die Werte für Arbeiter 0 stehen in allen Arrays jeweils in Zelle 0, die für 1 in Zelle 1 usw...)\\
Geben Sie anschließend die Werte aller drei Array auf der Konsole möglichst übersichtlich aus und überprüfen Sie ob ihr Lohnrechner korrekt funktioniert.